---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۵۲
---
# غزل شمارهٔ ۵۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>پس از چندی کند یک لحظه با من یار دورانش</p></div>
<div class="m2"><p>که داغ تازه‌ای بگذاردم بر دل ز هجرانش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>پس از عمری که می‌گردد به کامم یک نفس گردون</p></div>
<div class="m2"><p>نمی‌دانم که می‌سازد؟ همان ساعت پشیمانش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چو از هم آشیان افتاد مرغی دور و تنها شد</p></div>
<div class="m2"><p>بود کنج قفس خوشتر ز پرواز گلستانش</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز بی‌تابی همی جویم ز هر کس چارهٔ دردی</p></div>
<div class="m2"><p>که می‌دانم فرو می‌ماند افلاطون ز درمانش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دلش سخت است و پیمان سست از آن بی‌مهر سنگین‌دل</p></div>
<div class="m2"><p>نبودم شکوه‌ای گر چون دلش می‌بود پیمانش</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به من گفتی که جور من نهان می‌دار از مردم</p></div>
<div class="m2"><p>تو هم نوعی جفا می‌کن که بتوان داشت پنهانش</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>تن هاتف نزار از درد دوری دیدی و دردا</p></div>
<div class="m2"><p>ندانستی که هجرانت چها کرده است با جانش</p></div></div>